# dstar
## algorithm outline
- 오픈 리스트가 존재
- 노드는 몇 가지의 상태 중 하나로 마크 된다.
  - NEW: 오픈 리스트에 등록 된 적 없음
  - OPEN: 현재 오픈 리스트에 올라 있음
  - CLOSED: 더 이상 오픈 리스트에 들어가지 않음
  - RAISE: 지난번 오픈 리스트에 있을 때보다 코스트가 높음
  - LOWER: 지난번 오픈 리스트에 있을 때보다 코스트가 낮음
- 확장
  - A*처럼 노드의 이웃 노드 정보를 갱신하며 전파한다.
  - start에서 finish로 향하는 A*와 달리 goal노드에서 뒤로 탐색해 나간다.
  - 확장된 노드는 백포인터를 갖고 있다. 백포인터는 타겟을 향하는 다음 노드를 가리킨다.
  - 각 노드는 정확하게 타겟에 대한 코스트를 알고 있다.
  - 스타트 노드가 확장될 다음 노드면, 알고리즘을 종료한다.
- 장애 처리
  - 진행하고자 하는 패스에 장애가 발견되면, 영향을 받는 모든 포인트는 오픈 리스트에 다시 위치한다.
  - 이떄 RAISE로 표시된다.
  - 하지만 RAISE 노드의 코스트가 증가하기 전에, 알고리즘은 그 이웃을 체크하고, 노드의 코스트를 줄일 수 있을지 결정한다.
    - 할 수 없다면, RAISE 상태가 모든 노드들의 자식들에게 전파된다.
      - 모든 노드들은 자식들에 대한 백포인터를 갖는다.
      - 이 노드들은 계산되고, RAISE 상태가 전달된다.
    - RAISED 노드가 감소할 수 있으면, 그 백포인터들은 업데이트 되고, LOWER 상태를 이웃들에게 전달한다.
    - **이 RAISE, LOWER 상태 전파는 D*의 핵심이다.**
- 또 다른 데드락 발생
  - 데드락은 우아하게 우회할 수 없다. 어떤 포인트도 이웃을 통해 도착지를 향한 새 경로를 찾을 수 없다.
  - 따라서, 그들의 코스트를 증가시키며 계속 전파한다.
  - 단지 채널 바깥의 포인트들만 가능한 경로를 통해 도착지에 이를 수 있다는 걸 알 수 있다.
  - 이는 Lower 파동이 발전하는 방식이다. 새로운 경로 정보로 도달 불가능하다고 마크된 포인트들 만큼 확장한다.
## break down
- [ ] dd
- [ ] 
## data structure
- [ ] open list
  - priority queue
  - key: k
- [ ] Node
  - [ ] metadata
    - [ ] h, k
    - [ ] back pointer